# Article L375-5

Pour son application à Mayotte, l'article L. 341-5 est ainsi rédigé :

« Art. L. 341-5. ― Une dérogation à l'interdiction de défricher énoncée à l'article L. 341-3 applicable à Mayotte peut être accordée par l'autorité administrative compétente de l'Etat lorsque la conservation des bois et forêts et des biens agroforestiers n'est nécessaire à aucune des fonctions suivantes :

« 1° Au maintien des terres sur les montagnes ou sur les pentes ;

« 2° A la défense du sol contre les érosions et envahissements des cours d'eau ;

« 3° A l'existence des sources et cours d'eau ;

« 4° A la protection des côtes contre les érosions de la mer et les envahissements de sable ou tous autres matériaux, ou à la protection des eaux du lagon contre les envahissements de tous matériaux ;

« 5° A la défense nationale ;

« 6° A la salubrité publique ;

« 7° A la nécessité d'assurer le ravitaillement local en bois et produits dérivés ;

« 8° A l'équilibre biologique d'un site ou au bien-être de la population.

« Le droit de défricher ne peut être exercé que pendant cinq ans à compter de la date de la dérogation.

« Toute dérogation tacite est exclue. »
